【錢健明剖白】重提轟動一時造馬案！「自己是主謀、我有後悔過」

【錢健明剖白】重提轟動一時造馬案！「自己是主謀、我有後悔過」

HK Apple Daily.Newspaper
Published on Jan 13, 2019

若論馬壇大事回顧，相信必會憶起曾轟動一時於1999年判決的造馬案。

相關新聞：【錢健明剖白】出獄後前路茫茫！做番騎師多得神人打救

涉案人物為土生土長的前香港騎師錢健明，96年案發時，他年僅22歲，但在見習騎師時期因一時貪念，頓失豐盛期所擁有的名車及多幢物業，罪成被判入獄3.5年，甚至名譽掃地、前途盡毀。

究竟事件發生是因威迫利誘？還是因自己年少氣盛無知？出獄後前路茫茫，錢健明回顧一生經歷起跌萬樣，但未有打算出版自傳，反而最終在鄰埠澳門當起練馬師來。一生離不開「馬」，更想要紮根於當地，當事人的理由究竟是甚麼？

相關新聞：【錢健明剖白】屢次跌斷手腳！曾志偉帶挈贏唔少獎金

或許你與我一樣對錢健明認識日子未算太深，坦然向其說出對他的第一個印象有「蠱惑」之感。以其引述當年在港策騎，得到各方支持，贏馬取得不少奬金，平均每月收入也達六位數。

此數項不單在當年，單計現時已非常可觀，他認為當年有被控制的感覺，事情發展去到很壞。

他說：「自己是主謀，不想牽連甚廣，一夫當關承受過錯，更後悔的是接觸不該接觸的人，亦不理當時師傅勸戒。想到被釘牌後生活如何？面對被起訴及擔憂律師費等......在獄中不斷反思過錯。」

錢健明一生中雖高低起伏，但不同時段卻遇上不同伯樂。人誰無過？從來沒有《多啦A夢》的任意門，可讓你穿越時空，錯了也受了該受的教訓，只要把握時機將往後的事做好。

假如沒有「造馬案」的出現，現在的錢健明會是如何呢？在各人心目中有不同答案。若想知更多錢健明的內心剖白，請睇《蘋果動新聞》。

Category
Entertainment